---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰۴
---
# شمارهٔ ۱۰۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اشکم برون می افگند راز از درون پرده را</p></div>
<div class="m2"><p>آری، شکایتها بود، از خانه بیرون کرده را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون من به آزاری خوشم، ترک دلازاری مکن</p></div>
<div class="m2"><p>آخر به دست آور گهی این خاطر آزرده را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>صد پی مرا تیر جفا، بر دل زد آن ابرو کمان</p></div>
<div class="m2"><p>روزی فریبد از کرم مجروح پیکان خورده را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دوش از برای مطبخش هیزم به مژگان برده ام</p></div>
<div class="m2"><p>گفت از کجا آورده ای این خاک باد آورده را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خسرو مران از کوی خود چون در غلامی پیر شد</p></div>
<div class="m2"><p>چون پیر شد، آخر کسی نفروخت هر گز برده را</p></div></div>